女警死不戴罩 恐染兩醫護 醫管局不敢譴責 議員轟警質素低

女警死不戴罩 恐染兩醫護
醫管局不敢譴責 議員轟警質素低

【肺炎大爆發】

【本報訊】疑因光顧酒吧感染武漢肺炎的女警，在確診前不戴口罩在醫院病房內咳嗽播毒，經醫護人員勸喻後，她仍拒聽從戴口罩，連累一名醫護人員不適及一名醫護隔離檢疫。醫管局表示關注，卻拒絕譴責。警方亦僅稱深感抱歉，未提會否採紀律行動。醫管局員工陣線炮轟該女警行為自私，「唔明點解佢有特權」。議員認為事件反映警員質素低下，對醫管局「怕咗啲警察」而不敢譴責女警感到失望。

記者：麥志榮

相關新聞：機舖 戲院 健身中心今起停業 座位削半 食肆攬炒

事件中的22歲鄭姓女警，隸屬深水埗警區軍裝巡邏小隊，3月20日與一名同袍到過尖沙嘴All Night Long酒吧，24日上午進行燒槍訓練後，與三名同袍下午茶，之後返回深水埗警署當值，其間感到不適，到明愛醫院求診，初時曾被安排入住普通病房，26日確診武漢肺炎。

明愛醫院部份醫護人員身穿保護衣值班。何家達攝

一人不適一人隔離

醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞昨在記者會上不點名指出，有確診病人最初入住普通病房時已無戴口罩，「佢仲有幾聲咳」，兩名抽血員見狀即勸喻病人戴上口罩，之後為她抽血、做靜脈注射及做心電圖，完成工作後發覺病人竟無動於衷，仍然無戴口罩。該病人確診後，兩名抽血員昨被列為密切接觸者，其中一人不適要到急症室治療，另一人要隔離檢疫14日。

何又表示，兩名抽血員當時有佩戴外科口罩及手套，但接觸該病人時間多於15分鐘，病人又無戴口罩，所以被列為密切接觸者。兩人之後曾接觸其他病人，但期間有戴口罩及注意手部衞生，相信播毒風險低。

傳媒多番追問病人是否該名女警，及會否作出譴責或向警務處投訴後，何婉霞才證實病人的身份，並稱醫局十分關注事件，但她拒絕予以譴責，「始終係病人，盡量以勸喻及呼籲病人合作」。對於病人不戴口罩，醫護可如何處理，她表示，不合作的病人只屬少數，又指若有病人拒戴口罩，屢勸不改，會通知保安員協助，若再不合作，會通知醫院管理層，但無提及會否報警。保安局局長李家超昨被問及事件時亦只稱女警的行為「當然不適合」。

警方其後在facebook專頁發表聲明，指有關警員防疫意識不足，警方已即時聯絡她了解事件，並要求她必須遵照醫護人員指示。就事件影響醫護人員及服務，引起社會不安，警方深感抱歉。

醫管局員工陣線主席余慧明表示，醫管局早於一月底啟動「緊急應變級別」，任何人士進入公立醫院及診所範圍必須佩戴口罩，工會對女警拒戴口罩行為予以譴責，「唔明點解佢有特權」。她又引述林鄭月娥早前在記者會斥違反隔離令人士「對唔對得住醫護」，反問該女警若因其行為致有醫護人員感染，「對唔對得住喺逆境中抗疫嘅醫護?」她認為女警身為公職人員，如此自私實令警隊蒙羞。

公民黨立法會議員郭家麒對事件感到匪夷所思，「一個普通人都唔會咁做，簡直係冇良知同公德心」，又指該女警受過學堂專業訓練，理應守法規矩，「PK鄧成日話係亞洲最優秀警察，照吓塊鏡，睇吓咩質素」。若有任何醫護和病人因此感染，警方難辭其咎。他對醫管局未對女警予以譴責感失望，「基本上香港已經冇規冇矩，公營機構好似係為警隊服務，怕咗啲警察，呢啲情況係墮落嘅第三世界城市先會出現，警權咁大」。

《南華早報》再有員工染疫

另《南華早報》內部通告指編輯團隊一名員工昨確診，該員工3月5日最後一次返回時代廣場的辦公室，本周一由英國回港後一直家居檢疫，目前留院、症狀輕微。《南華早報》轄下Young Post一名自由身女記者早前亦確診，她曾到蘭桂坊酒吧。

唔戴口罩，即係班狗平時屌閪都唔戴套

祝褔警隊早日落地獄，唔好留係香港害人

狗係真係字都唔識多隻又無生活常識，所以港共先請

醫護賤撚過狗

班狗驚過你呀
着住成套保護衣企到九丈遠

開工就死都唔除底個罩
弱智黑警死全家啦

推

證明班狗西同大陸人質素一樣